export default Dst17 = [
    {
        question: "1. విభిన్నంగా ఉన్నదానిని గుర్తించండి.",
        options: ["A) స్వాతంత్ర్య పోరాటం అనుభవాల నుంచి భారత రాజ్యాంగం ఏర్పడింది.",
            "B) అప్పటికే ఉన్న రాజ్యాంగాల నుంచి భారత రాజ్యాంగం రూపొందింది.",
            "C) ముసాయిదా రాజ్యాంగాన్ని ఉన్నది ఉన్నట్లుగా ఆమోదించారు.",
            "D) భారత రాజ్యాంగం దేశాన్ని పాలించటానికి రాజ్యాంగ సూత్రాలను, అంశాలను పేర్కొంది."],
        correct_option: "C) ముసాయిదా రాజ్యాంగాన్ని ఉన్నది ఉన్నట్లుగా ఆమోదించారు."
    },
    {
        question: "2. ప్రవేశికలోని ఈ పదాలు లౌకిక, సామ్యవాద విలువలకు ప్రాధాన్యతనిచ్చాయి",
        options: ["A) ఆదేశిక సూత్రాలు",
            "B) ప్రజాస్వామ్య, గణతంత్ర",
            "C) సమానత, స్వేచ్ఛ, న్యాయము",
            "D) ప్రాథమిక హక్కులు"],
        correct_option: "C) సమానత, స్వేచ్ఛ, న్యాయము"
    },
    {
        question: "3. సామాజిక ఇంజనీరింగ్ సాధనలో ఒక ముఖ్యమైన అంశం",
        options: ["A) అల్పసంఖ్యాక వర్గాల హక్కులు",
            "B) ప్రాథమిక హక్కులు",
            "C) ప్రాథమిక విధులు",
            "D) సమాచార హక్కు"],
        correct_option: "A) అల్పసంఖ్యాక వర్గాల హక్కులు"
    },
    {
        question: "4. రాజ్యాంగంలోని కొన్ని అంశాలను ఎట్టి పరిస్థితులలోను సవరించటానికి వీలు లేదని తీర్పు యిచ్చిన కేసులో",
        options: ["A) షాబానో కేసు",
            "B) కేశవానందభారతి కేసు",
            "C) గోలక్ నాథ్ కేసు",
            "D) 42వ రాజ్యాంగ సవరణ"],
        correct_option: "B) కేశవానందభారతి కేసు"
    },

    {
        question: "5. సామ్యవాద ప్రభుత్వంలో ఏ సూత్రాన్ని నీవు ప్రశంసిస్తావు?",
        options: ["A) మతరాజ్యం",
            "B) రాజు నియంత",
            "C) సమానత్వం",
            "D) పెట్టుబడిదారీ విధానం"],
        correct_option: "C) సమానత్వం"
    },
    {
        question: "6. భారతదేశంలో రాజ్యాంగ సవరణ చేయు అధికారము వీరికి మాత్రమే కలదు",
        options: ["A) రాష్ట్రపతి",
            "B) సుప్రీంకోర్టు",
            "C) పార్లమెంటు",
            "D) పైవానిలో ఏదీకాదు"],
        correct_option: "C) పార్లమెంటు"
    },

    {
        question: "7. ‘లౌకిక-సామ్యవాద’ పదాలను రాజ్యాంగంలోపొందుపర్చినది",
        options: ["A) షెడ్యూళ్ళలో",
            "B) భాగములలో",
            "C) ప్రవేశికలో",
            "D) ప్రాథమిక హక్కులలో"],
        correct_option: "C) ప్రవేశికలో"
    },
    {
        question: "8. ముసాయిదా రాజ్యాంగంలోయున్న అధికరణలు మరియు షెడ్యూళ్ళ సంఖ్య",
        options: ["A) 315 అధికరణలు, 8 షెడ్యూల్స్",
            "B) 440 అధికరణలు, 12 షెడ్యూల్స్",
            "C) 215 అధికరణలు, 4 షెడ్యూల్స్",
            "D) 210 అధికరణలు, 8 షెడ్యూల్స్"],
        correct_option: "A) 315 అధికరణలు, 8 షెడ్యూల్స్"
    },

    {
        question: "9. భారత సమాఖ్య అధిపతి ",
        options: ["A) రాష్ట్రపతి",
            "B) ఉపరాష్ట్రపతి",
            "C) ప్రధాన న్యాయమూర్తి",
            "D) ప్రధానమంత్రి"],
        correct_option: "A) రాష్ట్రపతి"
    },
    {
        question: "10. రాజ్యాంగ సభ నిర్మాణానికి సంబంధించి తప్పుగానున్న",
        options: ["A) షెడ్యూల్డు కులాలకు చెందిన సభ్యులు 26 మంది",
            "B) మహిళా సభ్యులు 9 మంది",
            "C) 93 మంది సభ్యులు సంస్థానాల ద్వారా ఎన్నికైనారు",
            "D) సార్వత్రిక వయోజన ఓటింగ్ ద్వారా సభ్యులు ఎన్నికైనారు"],
        correct_option: "D) సార్వత్రిక వయోజన ఓటింగ్ ద్వారా సభ్యులు ఎన్నికైనారు"
    },
    {
        question: "11. భారత రాజ్యాంగంలోని 356వ అధికరణం దీనికి చెందినది.",
        options: ["A) రాష్ట్రపతి ఎన్నిక",
            "B) రాజ్యాంగంలో సవరణలు",
            "C) రాష్ట్రపతి పాలన",
            "D) రాష్ట్రాలలో ఎన్నికలు"],
        correct_option: "C) రాష్ట్రపతి పాలన"
    },


    {
        question: "12. సామాజిక నిర్మాణం కోసం భారత రాజ్యాంగం చేసిన ఏర్పాటు",
        options: ["A) రిజర్వేషన్లు",
            "B) బలహీన వర్గాలకు ప్రత్యేక రక్షణ",
            "C) అస్పృశ్యతను నిషేధించడం",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "13. ‘లింగం’ అన్న పదాన్ని ఏ దేశ రాజ్యాంగ ప్రవేశిక పేరొంది?",
        options: ["A) భారతదేశం",
            "B) జపాన్",
            "C) నేపాల్",
            "D) దక్షిణ ఆఫ్రికా"],
        correct_option: "C) నేపాల్"
    },
    {
        question: "14. దా|| B.R. అంబేద్కర్ నాయకత్వంలోని ముసాయిదా సంఘం బాధ్యత",
        options: ["A) రాజ్యాంగ సభకు ఎన్నికలు నిర్వహించడం",
            "B) విప్లవ సైన్యం ఏర్పాటు చేయడం",
            "C) ముస్లిం లీగకు నాయకత్వం వహించడం",
            "D) రాజ్యాంగ ముసాయిదాను రూపొందించడం"],
        correct_option: "D) రాజ్యాంగ ముసాయిదాను రూపొందించడం"
    },

    {
        question: "15. స్వతంత్ర భారత తొలి రాష్ట్రపతి",
        options: ["A) జవహర్‌లాల్ నెహ్రూ",
            "B) సర్దార్ వల్లభ బాయి పటేల్",
            "C) సరోజిని నాయుడు",
            "D) మహాత్మా గాంధీ"],
        correct_option: "B) సర్దార్ వల్లభ బాయి పటేల్"
    },
    {
        question: "16. భారత రాజ్యాంగ లక్షణము కానిది వాక్యం",
        options: ["A) సమాఖ్య ప్రభుత్వము",
            "B) పార్లమెంటరీ ప్రభుత్వము",
            "C) లిఖిత రాజ్యాంగము",
            "D) ద్వంద్వ పౌరసత్వము"],
        correct_option: "D) ద్వంద్వ పౌరసత్వము"
    },
    {
        question: "17. 1949 నవంబరు 26 ప్రత్యేకత",
        options: ["A) రాజ్యాంగం అమలులోకి రావడం",
            "B) భారతదేశానికి స్వాతంత్ర్యం రావడం",
            "C) రాజ్యాంగం ఆమోదించడం",
            "D) ముసాయిదా సంఘం ఏర్పడడం"],
        correct_option: "C) రాజ్యాంగం ఆమోదించడం"
    },
    {
        question: "18. ఏ దేశ రాజ్యాంగ ప్రవేశిక “ప్రభుత్వం అన్నది ప్రజల పవిత్ర నమ్మకం” అని పేర్కొంది?",
        options: ["A) నేపాల్",
            "B) జర్మనీ",
            "C) జపాన్",
            "D) ఇండియా"],
        correct_option: "C) జపాన్"
    },
    {
        question: "19. ఈ క్రింది వానిలో ఏది భారతదేశ రాజ్యాంగానికి అనువర్తింపబడు అంశం?",
        options: ["A) ఒకే న్యా య వ్యవస్థ",
            "B) పౌర, నేర అంశాలలోని మౌలిక చట్టాలలో సారూప్యత",
            "C) అఖిల భారత సివిల్ సర్వీస్",
            "D) పైవన్నియూ"],
        correct_option: "D) పైవన్నియూ"
    },

    {
        question: "20. క్రింది వారిలో భారత రాజ్యాంగ సభ సభ్యులు కానివారు",
        options: ["A) నెహ్రూ",
            "B) డా. బాబూ రాజేంద్ర ప్రసాద్",
            "C) రాధాకృష్ణన్",
            "D) గాంధీజీ"],
        correct_option: "D) గాంధీజీ"
    },
]